# Job Requirement Sample

## 某开发工程师

1. 岗位职责
    1. 负责公司产品的功能规划、需求分析设计、技术实现和用户体验；
    2. 负责所属模块的代码开发、调试和维护工作；
    3. 积极响应客户需求并进行开发和交付；
    4. 参与公司产品的架构优化，性能优化并辅助其他模块进行技术实现；
    5. 协助并完成其他各类技术开发任务；
    6. 协调管理开发团队相关的工作。
1. 岗位要求
    1. 计算机或就计算机相关专业，统招全日制本科及以上学历。
    1. 良好的问题理解能力，能够理解以及处理复杂逻辑。
    1. 具备较强的自学能力，团队精神及抗压能力。
    1. 有Java开发应用经验优先，掌握JSDK，J2EE的相关只是，精通JAVA、JSP、SERVERLET编程，熟悉多线程编程，熟练掌握AJAX，jquery。
    1. 熟练掌握JS脚本编写，了解XML，XSLT，CSS的相关知识优先。
    1. 掌握数据库的相关知识，熟悉SQLSERVER及ORACLE，具备SQL、触发器、函数、存储过程的编写能力优先。
    1. 具有一定的文档编写能力，了解UML。
    1. 熟悉基本网络设置，能够应用多种操作系统（WINDOWS，LINUX等），熟悉RESIN，TOMCAT等中间件的使用。
1. 薪酬福利：
    1. 提供有竞争力的薪资，执行相对公平合理的绩效政策和薪酬结构
    1. 其他福利：各种补贴、生日和节日福利、年休、优秀员工出国旅游等
    1. 上班时间：09：00—18：00（午休1.5小时），周末双休，国家法定节假日休息，带薪假期

## 深圳龙华区某企业测试工程师

1. 岗位职责
    1. 负责公司SaaS软件产品的测试工作，保障项目安全高质量的运行
    2. 与产品经理、开发共同协作，推进故障解决，评估质量改进效果
    3. 根据需求分析，制定测试计划、设计测试用例；参与需求、架构、测试需求、测试用例等的评审
    4. 负责测试发现缺陷的风险评估，协调定位修复缺陷，并生成测试报告
    5. 参与接口测试、性能测试、自动化测试、持续集成等平台的建设
1. 岗位要求
    1. 3年及以上测试工作经验，统招一本及以上学历（211及以上优先），计算机相关专业
    2. 具备复杂业务逻辑的分析能力，能够全面多维度的设计测试用例
    3. 精通软件测试流程，熟悉测试用例设计方法，能深入分析产品需求，深入分析开发设计并给出合理建议，制定测试计划、风险评估、设计测试数据和测试用例，执行测试用例，准确定位并追踪问题等
    4. 对工作积极认真负责，思维清晰敏捷，有良好的沟通能力，快速学习能力，有责任感主动性强，良好的团队合作精神，能适应一定压力的工作
    5. 熟悉Python，编码能力强、有自动化平台开发能力者优先
1. 工作地点：深圳龙华区
